（醫醫相衛）陳以誠累男嬰截指 裁定專業失德除牌6個月

兒科名醫陳以誠9年前涉不當處理一名14個月大男嬰手指傷口，男嬰事後切除一截右手無名指。陳被控3項專業失德，包括一項涉未有恰當處理傷口，以及兩項涉於保險表格聲稱有為病人縫針但實際上沒有。醫委會今(16日)裁定陳以誠當中兩項專業失德罪成，包括未有恰當處理病人的傷口，以及於保險表格錯誤聲稱他有為男嬰縫針。兩項控罪分別判除牌3個月，上訴期後分期執行，合共6個月。

男嬰父母亦有到場旁聽。陳以誠等候判決時神情凝重在座位席上深呼吸，判刑後他表示將與律師商討會否上訴，沒有其他回應，只向記者說「辛苦晒大家」。

醫委會暫代主席麥列菲菲於判詞表示，男嬰接受包紮傷口時，指尖沒有預留空間以便觀察男嬰手指血液循環，陳以誠亦無提醒男嬰父母留意男嬰手指的血液循環。至於第2項罪成的控罪，陳以誠聲稱他當年8月12日為病人一個割傷傷口縫針，但實際並無其事。麥列菲菲形容陳以誠的做法「有意誤導及混淆視聽」，因此罪成。

另外，麥指，翻閱陳過去的書寫紀錄，他用「縫合」字眼代替「皮膚黏合劑」，用字不理想及不恰當，但未構成專業失德。

麥列菲菲於聆訊後表示，委員會看不到有證明指出被告人重犯機會低，考慮多項因素後決定不作緩刑處理，重申醫委會聆訊是為了保障公眾，並非懲罰醫生。過往有醫生被永久停牌，今次不算是最嚴重罰則。對於今次個案聆訊長達11天，她認為個案內容簡單，但涉及複雜法律程序和行政安排，延長個案處理時間。

她未有直接回應醫委會初偵會兩度拒絕處理此案原因，指醫委會按投訴人提交文件處理個案，指「香港有法治無人可以隻手遮天」，以此案為例，投訴人若有不滿，可向法庭申請司法覆核，要求醫委會重新考慮處理個案。

案情指，14個月大男嬰於2009年8月10日割傷手指，同月10日至20日接受陳的治療，陳以皮膚粘合劑「Dermabond」治療，而非用傳統治療方法；同月21日男嬰右手無名指有組織壞死，之後需要切除一節手指。另外，陳以誠於8月13日在保險表格聲稱8月10日曾為男嬰縫針，但實際上卻沒有；8月13日在收費單寫上於8月12日為男嬰另一割傷傷口縫針，但實際並無其事。

個BB 好慘

兩辯方證人被指證供矛盾
案情指陳以誠2009年8月診治該男嬰時，處方皮膚黏合劑Dermabond治療；其後男嬰傷口附近有紅腫及水泡，陳改為處方抗生素，並以繃帶包紮傷口；至8月21日陳為男嬰拆繃帶時，發現傷口有感染，傷口及附近組織發黑及壞死，需要切除部份無名指。男嬰家屬認為事件屬醫療失誤，向醫委會投訴陳專業失德。
案件昨日踏入第10日聆訊，辯方專家證人、骨科專科醫生葉永玉再次作供。她供稱陳以誠曾在電話中表示，男嬰手指是由護士包紥，而非由他本人包紮；按照常識，護士有能力判斷包紮是否過緊，故她認為涉案男嬰的包紮無問題。但她其後承認上述言論無確實證據證明。
與陳以誠同屬醫學會會董會成員的葉永玉又認為，男嬰在接受診治後，可能曾意外弄脫過繃帶，而父母補救心切，於藥房購買成人用的兩寸繃帶為男嬰重新包紮，懷疑父母漏報此事。惟控方反駁指，該包紮用了專業的包紮技術，非一般家長可做到，認為葉的猜測欠根據。葉又供稱，她本來不打算撰寫這份專家報告，但因另一專家證人胡永祥的邀請，她才撰寫報告「幫助清白的朋友（help an innocent friend）」。
控方結案陳詞時多次斥責葉永玉及胡永祥的證供自相矛盾，及將男嬰傷口大小、深度等詳情稱為「不重要、無關」，是不誠實證人。辯方陳詞時則認為，現無法證明男嬰傷口由陳以誠親自包紮；而陳起初採用皮膚黏合劑亦並非誤用，只是不同醫生治療手段有別，不能以此判罪。
聆訊小組昨下午已退庭商議，惟至晚上9時仍無結果，今日繼續。等候期間，陳以誠神情顯得輕鬆，進出時不時慰問在場記者「食咗飯未呀？」及多番道謝。一眾事主家屬則表示心情忐忑，但不願多講案情，只說一切待有裁決結果後再說。

香港波叔

羅先生及太太曾於2010年及2013年分別向醫委會投訴陳以誠，惟不獲受理，羅先生其後入稟高等法院申請司法覆核，挑戰醫委會決定。最終於2015年10月，高院裁定男童父親勝訴，下令醫委會重新檢視案件。

醫委會有咩用

累BB切指 陳以誠賠31萬

【本報訊】有「兒歌醫生」之稱的醫學會副會長陳以誠，3年前治療一名14個月大男嬰，事後導致他需切除右手無名指一節指頭，遭男嬰母親代為興訟索償650萬元。曾批評索償額太誇張的法官昨天判陳須賠償31萬4,000多元，並指男童父母若能正面對待事件，對兒子更有幫助。

被告陳以誠就事件承認責任，現時法庭評定的賠償額，僅較他開出26.45萬元多出約5萬元。陳昨天回覆本報查問時表示不予置評，但尊重判決。他強調，承認責任並非有醫療疏忽，並因關心案中的男童及其家人，希望他們盡早獲得賠償重過新生活，才承認責任。
傷勢無帶來嚴重殘缺
法官在判詞指，現年4歲的男童羅賢博（譯音），要面對治療、手術和住院，這段無疑是不開心及痛苦的經歷，猶幸當時他只有14個月大，很快可適應。雖然男童意識到手指被切除一節，但心理上沒有太大影響。
法官指，男童當提及切除一節指頭的事時雖然表現敏感，但平常表現與正常小孩無異，雙手活動正常，能書寫，而且聰明活潑開朗。法官認為，男童的傷勢並無帶來嚴重的殘缺，在釐定賠償上，由於無法預計男童將來的職業，難以在現階段斷判他將來的收入損失。
法官特別提到，男童父母羅耀偉和林寶儀（皆為譯音）提出的索償額，遠超於法官的評估，現時評定的賠償額，是真實反映男童的情況。事發在2009年8月，羅賢博接受陳治療指骨裂傷，羅須切除右手無名指指頭。至於男童父母另提出索償，則押後審理。
案件編號：HCPI369/10

31萬？！ 成世人一手指斷一節

見到電視講依單新聞睇到眼都突
醫療體制醫醫相衛
搞到要去法院幫手，佢地先做野
好彩香港司法暫時仲保持到
好開心見到司法體制法官批醫委會要接依單投訴
D神醫同醫委會真係醫療體制
千瘡百孔
停牌有7用啊

31萬好多啦，一節手指咋，有啲人癱嘅都係得幾百萬咋陰公。

冇手指打唔到飛機，男人慘事...

/
好撚似波叔..
細個好怕睇到佢..
好猥瑣個樣
形住佢會搞你噉

依一啲case簡直九牛一毛
無錢無心力上訴嘅話石沈大海都唔少

#陳以誠 #TVB #截指

on9 得39萬

我比反你
斬反你一節手指啊笨

當bb有60歲命
60年手指少一節
唔計心理同輩成長問題
你少一節 注定有d運動一定會有影響
你話佢以後用左手為主都唔係重點
帶戒子或手作 細緻操作有好大影響
打機少一節都帶影響啦
Bb唔知分別
但人大左就知 手指一節好重要

睇依d新聞會好火

登革熱 登革熱～

仲話會考慮上訴
根本就唔服同唔認
學之前唔知邊個巴打話
醫生律師唔係我地想像得咁好咁正義
入面十分腐敗

名醫做月球人冇問題
31萬隨時一星期已經有

我真係唔知一節手指有幾大分別 尤其係bb佢咁細個已經無咗一節，到要大量motor skill嗰個年紀肯定已經熟悉晒。要知道佢依家唔係成隻手指無咗，以香港賠償計，31萬真係差不多了。當然你話喺美國可能幾百萬美金唔奇

公司有個機長之前主動去切咗成隻手指話因爲長期伸唔直唔知有乜後果之類。

停牌咪part-time唱住歌先囉

on9?

結婚唔係戴左手咩？

最少肯定唔及無咗隻手腳咁嚴重啦。講真，咪同佢講話細個百壓夾斷咗，啲同學可能仲崇拜佢。我有個中學同學中3喺學校嘗試掹籃框，點知個框有勾成隻中指扯開咗，之後咪又係咁過，仲講返入手術室啲笑料俾大家聽

點解會覺得無幾大分別

如果個B 玩音樂, 無一截手指, 已經係兩個世界

又如果個B 做到醫生, 要做手術嘅科佢已經無得揀

不過如果佢只係一個鍵盤戰士, 咁又真係無乜分別嘅

所以判詞咪話根本無可能判斷到佢將來做乜先咁判。正如你所講，如果個b第日只係做一個貨車跟車，31萬係咪好多錢先